稱盡快決定是否檢控佔中者

稱盡快決定是否檢控佔中者

頭條

民建聯葛珮帆昨於會上提問佔中跟進事宜。

【本報訊】在僭建醜聞中首度出席立法會司法及法律事務委員會的鄭若驊，雖然面對民主派追擊，但亦有建制派護航，民建聯葛珮帆則重提佔中運動事發至今多名搞手未被起訴，鄭若驊透露會盡快決定是否檢控佔中相關人士。

拒透露「點解拖咁耐」

葛珮帆會上提問佔中跟進：「到底法律面前係咪人人平等，係咪有啲學者、議員、傳媒大亨有特權唔能夠告呢？點解仲有咁多人不被起訴？」鄭若驊回應指律政司決定是否檢控時，會視乎法律、證據、檢控守則，「有時候決定容易做，有時候好難做」，稱會盡快作出決定，重申沒有任何人享有特權，「無論佢係大亨、小市民、任何政府官員議員，都係受同一個客觀法律嚟分析」。

不過，葛珮帆似乎不滿回覆，續追問指：「嗰啲大叫『違法佔中』嘅人士拖咗3年幾仍未起訴，你有冇了解過？」

鄭強調不能透露「點解拖咁耐」，只稱：「我係注意到個時間，因為有唔同人向我提到呢一點，我係會盡快睇吓件事點樣。」

■記者呂浩然

相關新聞
DQ周庭 中央防眾志坐大
頭條 7小時前

團結泛民成重奪議席關鍵
頭條 7小時前

鄭若驊立會遭圍攻閃縮自爆律政司向選舉主任提法律意見
頭條 7小時前

再為僭建致歉 被斥誠信破產
頭條 7小時前

鄭民望僅38.9分 三司長中最低
頭條 7小時前

應付泛民質詢 態度變得客氣
頭條 7小時前

袁國強官邸運走百箱物品
頭條 7小時前

聯署指《基本法》不容設不合理參選掣肘法律界選委炮轟DQ周庭違憲
頭條 7小時前

【蘋果照相機】守衛香港「長坂橋」
頭條 7小時前

眾志網頁刪「抗擊天朝中共」
頭條 7小時前

覆核王挑戰選舉主任決定
頭條 7小時前

挑戰陳家珮 區諾軒未獲確認
頭條 7小時前

鄧家彪或遭方國珊搶鄉事票
頭條 7小時前

司馬文戰謝偉銓 選情不樂觀
頭條 7小時前

姚松炎終入閘「政治篩選 人神共憤」
頭條 7小時前